各界聲援兩岸被失蹤維權者

各界聲援兩岸被失蹤維權者

兩岸要聞

8月30日是聯合國「強迫失蹤受害者國際日」，除劉曉波遺孀劉霞，各界也呼籲中國當局釋放其他被強迫失蹤者，包括已失蹤逾兩周的內地知名異見人士高智晟及一眾維權者，以及在大陸「被失蹤」的台灣人權活動者李明哲。
聯合國《保護所有人免遭強迫失蹤國際公約》於2010年生效，迄今有93個國家簽署，中國拒絕加入，其社運、異見人士被公權力強迫失蹤情況嚴重。「強迫失蹤」是指由國家代理人，或得到國家授權、支持或默許的個人或組織，實施逮捕、羈押、綁架，或以任何其他形式剝奪自由，並拒絕承認剝奪自由之實情，隱瞞失蹤者的命運或下落，致使失蹤者不能得到法律保護。今年6月，聯合國人權理事會下設的「任意逮捕及強迫失蹤工作小組」受理民進黨前黨工、NGO工作者李明哲案，李3月在進入大陸時失蹤，兩個多月後大陸官方才證實發現他因涉嫌「煽動顛覆國家政權罪」逮捕並指他已認罪，將依法處理。
《蘋果》記者

相關新聞

親友向聯國 諾委會發公開信促查劉曉波死亡真相
兩岸要聞 12小時前